教育大學靚女Professor分析藍絲心態

靚女professor作為有教育水平既新移民，論述藍絲普遍心態

好難得見到D大陸人思想咁清晰

知性美

黎明來到要光復這香港

佢之前係咪中大

獲益良多

棋靈王😂

廣東話唔差喎

黎明來到

請過來幫推

我哋用nazi類比嘅同時，我哋一定要有我哋自己嘅新詞，而新詞用唔上原詞嘅exact wording，只係用近似，令人聯想得到，而本身呢個近似詞係又有另一更有代表性嘅意思

最新文宣用詞
[共狗割習] Anti-ChinaXi 反習粹

一齊用啦
世上本來係冇路，行嘅人多咗，路就自然出現

大家見有時支那人同示威者口角衝突時
支那人永遠都係: 你係咪中国人,中国人就要XXX ....
佢地都無獨立思考

根本支那人就係心地唔好，明知自己生活喺共狗統治之下係幾差，
都要拉埋其他人落水，香港獨立又好，臺灣獨立又好，
關你支那人撚事呀，你支那人係心地好就自己仆街都想人好啦。

你食咗屎呀？乜撚嘢Anti-ChinaXi？
依家要屌嘅係成個納粹中共，做乜會變成屌一個人？

相由心生

我記得佢好似話當年係香港讀大學時，比同學帶去六四晚會，上左一課震撼教育，從此改變了

好慶幸俾佢教過

呢個咪係佢講既身份認同支配左民族性既體現

721翌日佢有份落元朗警署門口抗議架

順帶一提, 佢個名係叫 黎明

請過來幫推

我哋用nazi類比嘅同時，我哋一定要有我哋自己嘅新詞，而新詞用唔上原詞嘅exact wording，只係用近似，令人聯想得到，而本身呢個近似詞係又有另一更有代表性嘅意思

最新文宣用詞
[共狗割習] Anti-ChinaXi 反習粹

一齊用啦
世上本來係冇路，行嘅人多咗，路就自然出現

推
睇得出佢好珍惜佢班學生
最後個幾秒
黎明來到要光復這香港

願意聆聽第二邊既理由而又唔發癲既藍絲真係好罕有

由此可見大陸既洗腦教育真係非常成功

呢個先係正解

黎明來到 要光復這香港
其實做到教授嗰班新移民知識分子 好多都好高汁

呢段嘢易入口
可以比新移民睇下

有道理

可唔可以大量呢啲肯學廣東話又靚靚地嘅新移民落黎換大量藍屍上去

好想射佢個口

我宣布，黎明係我老婆

之前佢CU教通識，上佢堂都覺得佢好五講野好有point

原來佢去左教大

睇左1分鍾，但我捱唔到落去啦

【反送中】（cc字幕）專訪教大講師黎明（一）：來港11年的我 為何走在抗爭前線？

呢個訪問再詳細啲 有part 2

有樣嘢其實我好唔明，其實佢哋邏輯係咪中國人就唔可以有民主公平自由嘅社會？

支共69年以嚟最成功嘅一樣嘢就係將人嘅陰暗面完全咁表露晒出嚟，全部人都自私自利，靠欺壓人上位搵錢，人命對佢地嚟講根本唔係咩一回事

[突發］［929］《願榮光歸香港》出左多國語言版 竟然無人睇

靚女？

黎明來到！

some but not all

要光復這香港！

佢地俾人洗腦,覺得係美帝陰謀,一有民主選舉,國家就會分裂

呢個真
香港都有大把呢啲仆街
魚蛋論就係講緊呢樣

唱中國國歌嗰part講得幾好 professor好溫柔

有啲面善，蘋果好似訪問過

但人哋有民主自由嘅又唔分裂，到底係乜邏輯

好多謝你

55

唔知你地以前有冇問過班藍絲,點解八九年佢地會支持學運
之後就支持共產黨鎮壓

佢地會統一口徑咁答(即係有組織咁洗藍絲腦),睇左蘇聯解體就覺得鄧小平殺得岩

唔講其他，上海人要講廣東話講得咁正係好難，佢一定下過好多苦功

蘇聯解完體到依家俄佬都仲係超級大國，根本同蘇聯時代國力無幾大分別

上海人講廣東話咁正
仲要有屋企人喺大陸

解釋唔錯

笑個時有啲似莊端兒

黎明
黎明來到 要光復 這香港

推

佢地已經俾人洗腦洗到相信一有自由民主個國家就會亂，爭取自由民主就一定係外國攪亂中國嘅陰謀

所以中共真係好撚奸好撚賤，佢唔洗腦要你支持共產黨，但就令你覺得中共所違背嘅價值觀都係壞嘅，然後d人就自自然然覺得中國只可以跟中共套邪道先會強大，就算俾佢地翻牆移民都只係會信中共個套，對外界資訊/普世價值免疫

來到 要光復這香港

其實講緊佢 唔係嗰個完全無出過聲嘅所謂天王

人地有老公

可惜grad咗想上佢堂

係

佢地每一個都係帝國主義既信徒
人人都覺得唔聽話=分裂=要打

佢教咩系

22分鐘 藍絲聽頭半
黃絲可以聽後半
btw講得好好
我願榮光歸這裡

講得幾好

我有一次同個中國人傾 我講唔過佢地啲歪理 我講左句 我係中國人 我都愛國 所以我反共產黨 佢即刻呆 可以試試佢

睇到最後喊左

嗚嗚 比佢教過

天意

真係陰9公，其實就算支共最撚靠攏嘅俄佬，普京都係一人一票選出嚟

應該係話大陸有受過正常教育嘅人真係好難得

13億分之1？

非常確切地道出中國同胞愛國情懷既由來 係共產黨既愛國主義從生活各方面界入

由出世返學到大個睇微博新聞 各種資訊操控令國民潛移默化出中國式身份認同 同時極道抗拒其他偏離該身份認同既想法 覺得人一定要愛國 否則就係錯 要對抗要杯葛

呢班愛國者甚至連佢地本身為咩而愛國都未必了解 間接表達出中國極權主義下由上至下既操控可以連人既理智都剝奪埋 令國民變成一堆盲目推崇國家嘅傀儡

岩呀 佢地話我地追求民主自由係自甘墮落 咪由我地囉 佢有佢賺錢 河水不犯井水
但係依家又咁緊張

奴性入骨
自私出骨
自甘墮落
不可一世
不見棺材
唔流眼淚

錯啦
佢哋會洗埋腦話俄佬已經大不如前
大部分地區都窮到褲穿窿咁

利申有一排成日睇大陸啲19軍事小說
睇清曬佢哋點洗腦

講得好好wo

可惜最後左膠上身
年輕人既options 其實多過佢

佢有講啱啱落嚟香港都係大陸個類人 應該係香港改變左佢

Sorry 香港呢個地方真係好神奇 如果個個人願意作出改變

push

蘇聯有邊日唔係窮到褲穿

好想reg佢科讀

磨牙想屌

pish

War is peace. Freedom is slavery.

［香港獨立！唯一岀路！］

【警世】不要再執迷於追求五大訴求

thx, gd to know more

香港多數係死廢老係呢類人，佢地重係甩唔到支那種條根，
香港同中國唔同嘅地方係，香港好人多好多，
中國就100個人都唔知有冇5個係好人。

大陸人成日會話你反共得，但唔准反國
但佢地唔知中國同共產黨已經唔可以分割開來
佢地擁護緊中國等於擁護共產黨
呢種混淆人民思想既都係共狗最成功既教育體現

放佢個屁啦，自甘墮落？呢堆支那賤種有錢咪又係仆到去歐美文明國家，
根本佢地就知點解香港人壹灣人會想獨立，支那賤種根本係心腸惡毒。

之前有篇佢嘅專訪
佢自己曾經都係好愛國愛黨
後來認識香港多咗先發現係支那接觸到嘅資訊同係牆外親自接觸嘅係好唔同

比佢教過research 成日拎雨革做例子

好記得佢呢滴眼淚

黎明來到

多餘啦，你以為佢真係覺得你反共就得反中就唔得？
同藍絲講嘢咪一樣，藍絲會講你遊行示威冇問題，唔好有暴力吖嘛，
到冇暴力呢，佢又話唔好出馬路阻到人地吖嘛，
到唔出馬路呢，佢又話你行行人路會阻到人做生意吖嘛，
到最後咪其實叫你唔好出聲。

黎明好有古代女性內在美，人心地好夠正義，好襟睇越睇越靚!

佢黎左香港幾耐?D廣東話講得好準下

好想入佢個系

講呢啲 心靚就係靚女嫁啦

11

年

推miss

終於知咩係人美心善

lm

又可以試下 ：「我地唔緊張中國唔愛中國既話，就唔會年年仲幫人民平反緊六四啦！知唔知咩係六四呀？」

原來黎明來到要光復 係佢

洗人腦令人覺得中國啲問題係外國人同香港人造成自己咩問題都冇

倪生： 我唔愛國洗撚反共呀

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

leon

我愛黎明

講嘢好溫文

冇用架，中共近幾年好醒咁將國土完整洗晒落呢代人嘅腦，再將中共打造成維護國家統一嘅防綫，你一反共一維權就將你打成分裂國家，跟住全中國人就好自然咁對你反感

身邊好多大陸同事就係咁，佢地口口聲聲話自己好清醒愛國唔愛黨，但微信d垃圾文日日洗版話香港人係反華係港獨佢地就潛意識咁企晒係中共個邊，正正就係教授講嘅情況

我哋做文宣得唔得呢，例如我愛中國，但更愛有各位有得選擇嘅中國之類有無得搞？

其實燒黨旗已經好有用，同埋嗌驅逐共黨，光復香港

d黨媒同大陸人成日攞光復香港呢句黎大做文章，你前面加句驅逐共黨佢地即刻冇位入

多謝你
當上左一堂課
未試過咁專心聽一個professor 講書

其實咁講, 係牆裏面望只會見到單一既野。
我地望過去道牆都係會見到單一既野。
但係呢道牆並唔代表牆外同牆內既世界,
佢剩係代表左中共想我地見到既世界。

係咪所有叫黎明嘅都會光復香港

「民主唔可以當飯食」
我有時會覺得 佢地愛國愛到
切底抗拒西方國家思想
原因可以簡單到 只係冇 做唔到
所以就「賴皮式」咁反問 點解西方思想就係好
從而滿足自己心理
自我安慰：我有我好 我唔洗學人
封閉自己 唔接受自己比別人落後的現實

女人味

上海人？
啲粵語除咗一兩隻字之外都好標準

先唔理佢講野好唔好
佢肯學廣東話重要講得咁正
已經好過其他啲腥港人幾百倍

social science
主要教gender

有facebook page

想做佢學生

link

何以戰？ (長文)

Fact

受過教育既人真係唔同d, 好欣賞佢廣東話咁流利

睇左佢以前d圖片，講d野 回應 都好正

把聲好正

內地係有人醒 不過真係好少

同埋周圍嘅人肯定會當佢地異類

都幾撚慘

其實好撚on9

成日話強國要強

根本冇諗過問題係在於啲貪污同權鬥

佢地連屌嘅權利都冇

仲好撚自豪咁

根本民主同社會主義最終都係想要平等

有錢人都算 班窮撚仲好心甘命抵

蠢撚過豬

9 27
新屋嶺被捕者人權集會
日期: 9月27日 (星期五)
時間: 晚上7時30分
地點: 中環愛丁堡廣場

9 28
民陣集會
日期: 9月28日 (星期六)
時間: 晚上7時
地點: 金鐘添馬公園

9 29
全球抗共遊行
日期: 9月29日 (星期日)
時間: 下午2時30分
起點: 銅鑼灣Sogo
終點: 金鐘政總

9 30
全港三罷
日期: 9月30日 (星期一)
罷工罷課罷市罷買 全港死城

10 1
如黨鐵正常營運
民陣遊行
日期: 10月1日 (星期二)
時間: 下午2時30分
起點: 銅鑼灣維園
終點: 中環遮打道

如黨鐵封香港島
地區集會
日期: 10月1日 (星期二)
時間: 下午2時30分
地點: 各區

推！

之前睇品蔥

話中國人呢期(呢40年)係行民族主義 吹捧所謂中華文化
建立民族自豪感

唔認同民主自由平等既思想

係因為呢D同中國人傳統果套思維相違背
令佢地覺得學西方果套=要扔走自己民族既傳統文化
同時否定自已由細學到大既野

唔要 國與國之間平等,
要 自己係天朝上國 我恰人就得 人恰我/唔比我恰就唔得

唔要 人人平等,
要 階級主義 皇帝>大官>細官>平民(長輩>後輩)

唔要民主選舉
要 求天降明君既思想

我估 6 7歲落嚟 , 仲係聽到有1%口音

佢係講師，唔係professor

簡單講, 大陸d人被洗腦耐左, 變腦殘

係就冇咁多人咁憎支國啦

一齊用啦
世上本來係冇路，行嘅人多咗，路就自然出現

根本的人就係心地唔好，明知自己生活喺共狗統治之下係幾差，
都要拉埋其他人落水，香港獨立又好，臺灣獨立又好，
關你的人撚事呀，你的人係心地好就自己仆街都想人好啦。

姐係呢，佢地一出生就係公司入面
一直被勞役，亦冇任何知道自由既途徑
變相有利共產黨用:你有飯食已經好好，
呢種理由去壓過享有自由既好

甘既然從來都冇過自由，當然會覺得自己有飯食
仲要有得簡咩飯食，已經係最大自由

無知無恥，係人最可怕既力量

碩士先嚟香港架，啱啱嚟仲係愛國小粉紅，係覺醒咗

佢依個背景，唔做深藍已經偷笑，唔好要求太多

真心佩服 可以推翻自己過去一切所追隨 所相信嘅 再重新釐定自己追求嘅目標 唔係個個做到

短髮 成個男人咁

留名先

換個講法就係 中共就係相對低調d嘅北韓 但本質上都係要將自己個形象神化 再洗人民腦覺得一切都係黨俾你嘅

最難得係佢能夠推翻以往既認知，重新去建立新思維，反思點解以前有咁既心態。從而去解讀一般大陸人既意識形態點形成。

佢係中大時曾經只用幾句就cool down小粉紅，停止撕港獨poster，個debat幾精彩。

大部分大陸人在單一資訊環境下洗腦成長，啲peers點唸，佢地就點唸。好似黎明咁既，真係小見！

原來句歌詞係咁解

我屌埋你嗰份

蘋果文字版
自己入去睇啦

pish！

其實大陸人 / 外國小粉紅盲撐係可以理解
反而唔明香港土生土長高身厚職嗰班中產
點解可以咁PK不停仲幫政府幫警犬講說話

lm返屋企聽

中國嘅愚民教育世界第一

試著說「中國」
不要說「大陸」、「內地」
世上冇一個國家叫大陸/內地

所以我就講中國人係咪特別低賤，唔值得有民主自由，跟著我老豆老母就hang機

講得太好

靚女

咁香港嗰班呢？佢哋有自由過吖

佢幾勁, 我又發覺上海落黎既女仔, 廣東話學得最快最標準
聽佢講返, 佢以前啱啱落黎都係好似上面既人咁小粉紅
佢黎左11 12 年左右
但落到黎慢慢睇返事實既情況, 當時佢都話好大衝擊, 同佢之前一直焊衛既事情背道而辭, 慢慢整合返先 先依家變返依家咁

呢d仲衰，係有得簡都唔敢試

因為華人思想慣左故步自封，
有飽飯食+一成不變 = 安穩 = 好
加上階級思想，覺得做大佬(政府)
以為:一定係政府獨立完成成個社會既運作，
所以我先有飽飯食，生活先甘安穩
最後就寧願縮翻去比人禁錮但有飯食既生活，
都唔想自己有自由選擇更好，
覺得要奉獻現有安穩去選擇自由好浪費
甘咪打死都唔改囉

但呢種想法最慘就係，
政府大佬殺到埋身先知死，直頭冇得翻去正常生活(如:收地拆屋)
呢個時候，焦土可能係最好出路……

講師不等於教授
輕輕一提，免叫錯title. 別無他意

有聲
我都諗起呢句

希望其他黎香港讀書，又計劃定居既內地人可以認清事實真相

校友表示G持 但怕佢返唔到上海了

美帝就係民主先合眾

中晒point

犀利

推，真係要睇下

佢把聲好好聽
係咁睇佢啲片

留名

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

後路係講緊 2047
中年如果有學歷 有錢2047佢驚咩？可以移民
個社會咁樣我地你覺得咁易爬到上去 去移民走佬？
佢地咁上下年紀20幾年後都唔知仲有幾耐命怕乜嘢？
我地唔同20年後係我地黃金時間同收割期
所以佢話如果年輕人輸咗就乜都冇

講得好中肯
樣唔可以話靚，但係舒服㩒睇，好襯佢嘅知性形象

來自上海，但廣東話講得好正

佢老公都好特別

有幸比黎明博士教過社科 佢係一個好好嘅老師 課堂上會不斷訓練學生思考 上堂時佢都有同我地分享過佢細個係大陸嘅校園生活 比我地知道多啲「愛黨愛國」呢樣野係大陸有幾緊要 但其實標明自己「愛黨愛國」嘅人係真心支持定係被逼呢⋯⋯
見到黎博士由六月開始不斷為香港出力 真係打從心底欣賞佢同配服佢

佢嘅外貌、講嘢嘅語調、態度本身就有親和力，係極少數討好到外人嘅大陸人

工作上接觸過唔少上海人，都算有質素，但都比唔上黎博士

6 7歲出嚟一般零口音，你根本唔會分到
講緊好多case係十幾碎出嚟都做到冇乜口音

上海妹，精甩尾。
好多都係尚書大人。

佢氣質好有民國時期嘅上海女人
特別留意社會事同埋挺身而出

佢係上海人
但口音居然靚過肥蛆同埋老懵董呢d同鄉

呢d叫魚蛋論

人地有老公喇

呢樣真，你睇睇民國落嚟班上海人
講野口音會唔正
董建華更加會將失業講成濕熱

證明佢融入左香港生活

古代唔似
反而似民國時期嘅女性平權年代
佢氣質係好典型嘅上海女人

係上海人
仲要識講上海話
傑志個隊長都係同鄉，同佢講野口音一樣咁正

會唔會係因為香港上海人多
所以較容易適應?
就好似潮州人咁，個個後代轉晒廣東話
反而福建人就...自成一角
甚至將北角呢個小上海毀滅

佢係lecturer

情況好似宋美齡
一世返唔到上海

睇晒
把聲好聽 樣又靚

好好啊

應該有關，加上上海比起其他中國城市為之對外,接收外物能力都高d

佢呢啲係高質人
其實中國多返呢類人
實力會高好撚多
可惜劣等垃圾太多了

從中國身份及背景，親身體驗運動發展與中國矛盾原因。犀利！
人靚心美大智慧
BTW，請問有無男朋友

其實上海出生長大，成年後去香港係好難學到廣東話，劉嘉玲都算係其中表表者 ! 好多上海人口音好重，佢講得咁好係天資，亦有好多人一世都講唔正，鄉音好勁!

上海人真係比其他地方嘅中國人更開明、更願意接受新事物，我programme有兩個上海黎嘅老師都係咁